8人去年抗議黨衛軍於屯門進行化武試驗踢保後再被拘控

涉抗議活動8人踢保後再被拘控
28.04.2020 15:44

警方就去年10月30日警方大興行動基地外抗議活動，拘捕8人，包括6男2女，年齡介乎15至27歲，被控藏有攻擊性武器、藏有工具可作非法用途和未能出示有效身份證明等。警方指，去年10月底，有人在網上訛稱警方屯門大興行動基地有氣體洩漏，數百人因應網上號召，於10月30日到上址抗議，期間有人破壞公共設施和堵路，警方當日拘捕52人，全部人在警方調查期間先後「踢保」，警方經調查和徵詢律政司意見後，於本月24日再次拘捕當中8人。

新界北總區重案組第二隊總督察温景亨指，留意到經常有人教授年輕人「踢保」，意圖誤導年輕人以為「踢保」就可免受刑責，重申被捕人即使「踢保」，不代表警方會終止調查，有關人士仍有可能再被拘捕和被檢控。他不排除今次案件會有更多人被捕和落案起訴。

[行動po]香港人日程表更新

手足告唔告得入冇人知，我只知呢隻黑警被開晒名，等比外國制裁啦

被控藏有攻擊性武器
藏有工具可作非法用途
未能出示有效身份證明等

係得無帶HKID呢樣比較難打甩，頭兩樣好有變數

既然踢唔踢保都繼續調查，咁我梗係老撚都踢啦，日尻日去你到報到都 on lun 9